日本執政受黨內親共聲音影響 倡「請求取消習近平訪日」決議案措辭應減弱 避免激嬲小氣鬼

自民黨敲定要求政府取消習近平訪日的譴責決議案

日本執政自民黨外交小組敲定，要求政府取消國家主席習近平以國賓身份訪日的對華譴責決議。最初提出的決議案，採用「請求取消」的措辭，由於黨內有異議，擔心可能對日中關係造成負面影響，因此敲定版本改為「不得不清求取消」，措辭有所減弱。決議案同時譴責北京實施港區國安法。

習近平原定今年春季國事訪日，但因新型冠狀病毒疫情而推遲。內閣官房長官菅義偉表示，現時並非安排習近平訪日的適當時機，但一切未有決定。

原文網址：

又玩緩靖

因此敲定版本改為「不得不清求取消」，措辭有所減弱。決議案同時譴責北京實施港區國安法。

俾咗面㗎喇